When 同 While 分別

1, I feel happy , when I am talking with you.

2, I feel happy , while I am talking with you.

想問分別係點?定錯左?

What is the difference between when and while?
WHILE: Usually we use while when there are two long actions.

WHEN: Usually we use when if one action is long and the other is short.

所以上邊既example 用when 比較適合

第一個

問：以下一句，那個選擇正確？──We stayed under the table and ate our dinner while the ground shook/ was shaking（地震時，我們躲在桌子下吃晚飯）。
答：說過去同時發生的兩件事，英文常用while帶出歷時較長的一件事，而那while子句（clause）多用進行式動詞，但用簡單過去式動詞往往也可以，例如：I shaved while she was bathing/ while she bathed（她沐浴的時候，我刮鬍子）。這兩個說法的主要分別，在於用was bathing那一句，較為強調沐浴一事「正在進行」這個時間觀念。
同樣，讀者示下那一句，用shook或was shaking都可以，只是was shaking較為強調「當時地面正在搖晃」這回事。
問：有一首英文歌叫You Raise Me Up，那是說「你鼓勵我」還是「你養大我」？查字典，不見raise somebody up這說法。
答：那首歌第一句是：When I was down and, oh my soul, so weary...（我倒下，唉，身心俱疲）。可見其後說的那句You raise me up，是指「你扶起我」，那當然也有「你鼓勵我」的寓意。
要說「養大」，英文是raise或bring up，不是raise up，例如：She brought up/ raised three children by herself（她獨自養大三個孩子）。至於raise somebody up，是常見說法，例如：The ambulance crew raised him up and put him on a stretcher（救護車人員把他擡起來，放在擔架上）。

古德明